唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

能夠和平對政府表達訴求，係民主社會嘅特權。換句話講，和平需要有民主作為前提。香港雖有自由，但係無民主。所以，想喺香港和平爭取民主完全係本末倒置。盲目堅持和平嘅人係對武力有潔癖。香港人已經試過晒各種和平手段，武力抗爭係合理嘅下一步。

不如等區選立選血債票償啦？

各種支共勢力滲透已經令到香港嘅議會制度失效。近年嘅議會選舉只不過係為咗等民怨有序宣泄，維穩效果大於香港人真正從議會中爭取到嘅權利。話雖如此，票一定要投，因為係無成本實行你嘅權利。但係唔能夠將投票當成贖罪券而唔上街，街頭抗爭係香港民主運動嘅主軸。

民意係抗爭嘅教條，不可違逆？

民主路上總會有人行先，有人行後。雨革個個媽媽聲屌佔路，今時今日佔路係最低消費。見識過沙田嘅肢體衝突，撞爆立法會玻璃相比下就顯得非暴力。可見民意對武力嘅接受程度係會隨住武力升級而慢慢提高。武力升級在先，民意接受在後。

民意對抗爭好重要？

如果要話民意對抗爭重要，只會係因為抗爭需要人數。但淺黃同中立群眾係唔會因為前線降低武力程度，就忽然走上街頭同你一齊抗爭。所以，你可以話民意重要，但民意對場運動嘅重要性唔會同抗爭本身有好大關係。

你用暴力咪會民意逆轉囉？

今時今日群眾嘅立場係壁壘分明嘅，況且已經有咁多位抗爭者犧牲咗，即使佢哋唔係喺衝突中犧牲，單就人命嘅數目嚟計，就算而家有警賊被打死，都好難令民意逆轉或翻盤。所以抗爭者唔應該再喺武力上自我設限。

你用暴力咪會俾位人入囉？

講到好似你和平遊行人哋就無位入你咁。一樣會放磚放鐵通喺現場然後屈你哋班友之中有暴徒。六四都係咁，解放軍放槍喺現場屈學生暴亂，舊招嚟。況且，會入你，會執住武力場面放大嚟講嘅，咪cctvb之類嘅紅媒或者班保皇黨或者政府官員。佢哋點諗，對場抗爭完全唔重要，大家唔需要在意。

講到底，點解唔同人對抗爭武力有唔同睇法，所謂和理非同勇武，佢哋嘅分歧原因何在？

如果大家都認清上面咁多條問題嘅答案，餘下嘅分歧只會嚟自大家對場運動嘅後續發展同埋可能結局嘅唔同睇法。更甚者，好可能唔少人都係純粹因為一種保護家園嘅心情而走上街頭。如果大家無諗過往後嘅各個可能性，大家就唔會答到例如「人命傷亡對場抗爭係好事定壞事？」，「警民雙方邊一面有人死先會對抗爭有利？」，「點解我哋要勇武抗爭？」諸如此類嘅問題。呢個問題我會再開post講希望多啲人睇到。

提防熱普仇城毛五派搞分化
721記得五大訴求

標點符號好重要

樓主我屌你呀，好彩叫停得早

無絕對嘅對錯

be water

推

不要說暴力
試着說武力

篇文嘅target audience就係用暴力嚟形容抗爭者

Push!

周不時仲見到呢度有武力潔癖人士

721出嚟

721 721 721

同意但和理非即使因各種原因而唔能夠投入勇武抗爭都可以有佢哋既崗位 好似文宣同物資上都可以作出支援

好清晰 推

太古西北要連儂牆

啱
但呢個原因唔可以係因為心理上接受唔到武力抗爭
發夢七一煲底討論升級
表決果時只有一半贊成入立法會
可見就算留夜果班
都唔見得心理上接受到勇武

好文 幫推

【突發】【721香城Online】水魔法師終極攻略！！！

解答得好喎

點解叮噹有3隻眼

721！不撤不散！

幫推

Agger
單野未完唔可以俾佢就咁停
幫推

總之咪再去送頭 不受傷 不被捕

能夠齊上齊落嘅 盡量齊上齊落
唔能夠嘅 就對義士致崇高敬意
可以心痛 但唔需要指責

幫手push

721維園見

push

幫你手推

Push

Pish

準備篇：
等我為大家回憶下決定721去定唔去

[721見] 如何正確隱藏身份 (整合+進階篇)

心理篇：
【7.21】小妹想請所有人去之前一定要入嚟睇下

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

721，和理非唔該，今次到我地保護勇武

物資篇：
情人眼裏出物資 ： 執笠倉 平貨攻略

裝備篇：
[721 - 裝備] 眼罩都係時候要進化！！

【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

戰術篇：
[721] 彩彈戰術，實測報告

721 一定唔可以打死狗！！！但我地可以羞辱佢地！！！

理想篇：
721最終決戰終極升級大法

721成立香港臨時政府！

尋狗

尋廢老

721香港人加油！

同舟人 誓相隨 無畏更無懼

二百萬人遊行，一塊玻璃都無爆，駛驚你班港豬

無武力，邊有牙力同呢個極權政府抗爭

閣下貴人事忙日理萬機
煩請撥冗垂閱內文

只會更多人認同暴力

唔明點解仲鼓吹暴力抗爭，我覺得暴力只適用於必要之時，612就係例子，如今再暴力都逼使唔到政府反而民意翻盤，升級抗爭的路線真係一定要暴力？如果不再暴力抗爭，更多人願意以另一種方式抗爭。

警民雙方武力升級互為因果

但抗爭者要明白，對成場抗爭嚟講，武力程度愈高局勢愈緊張愈好。因為支共只有一招，就係冷處理。所以抗爭一方絕對可以先做升級

廿幾年遊行示威將香港帶到嚟今日呢個地步
仲有人死守和平抗爭
你嘅對家係支共極權呀

武力不是一定錯，但這文的解釋有錯。
用武力的原因和手法有錯時，就會吃力，是事倍功半。

孫子：
其疾如風，其徐如林，侵掠如火，不動如山，難知如陰，動如雷震

武力用錯，一百萬人也不及一人。

我未講點解要武力抗爭
原因牽涉呢場抗爭之後會點發展同完結
要知道武力抗爭可以換嚟乜嘢結果
先知道點解要武力抗爭 點樣武力抗爭法
之後再開post講

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

唔好意思，借個位黎救連登

[清三毛，救連登] 我有一計，解決 $0.3 三毛，其實唔難

你用暴力咪會民意逆轉囉？

今時今日群眾嘅立場係壁壘分明嘅，況且已經有咁多位抗爭者犧牲咗，即使佢哋唔係喺衝突中犧牲，單就人命嘅數目嚟計，就算而家有警賊被打死，都好難令民意逆轉或翻盤。所以抗爭者唔應該再喺武力上自我設限。

絕不同意依點 因為人係會比新的畫面吸引住
而且因為以死相諫同衝突中死亡的性質差太遠
絕不能作為一個比較 我的感覺係只要有一隻狗死佐
中間派就算支持你地的都絕不出聲同上街 太睇高香港人接受暴力的程度

Please take a look on this video
His analysis and suggestion dou quite useful

我有睇開明居正
唔止呢個channel嘅
推薦你去youtube search 年代向錢看
睇晒所有近期明居正 汪浩 張居成嘅關於香港嘅精華片段

如果有類似評論嘅資源跪求分享

你嘅睇法唔係無道理嘅 民意好難預測
但我估計 因為本身抗爭者死先嘅機率都大得多
有警賊死之後好快就會有抗爭者死
好有可能係同一日
警賊嘅敵意會比民意更快成形

況且有警賊死的話 好大可能最後警賊會罷工
呢點幾乎係抗爭嘅勝利必要條件
下個post再詳述

所以我仍然堅持最後果句
抗爭者喺武力上唔應該自我設限

借位推文

[ 香城Online 國戰 -- 戰略及建設新中國篇 ] ---永遠置頂，全世界入黎 !

我都覺得裝備上唔應設限 但唔好用殺狗心態去打狗 無力化/捉佐好D

用殺狗心態去打 好容易出事

希望大家721至少做返100萬人出嚟

除咗民意之外
好多人會以公民抗爭嘅理念嚟理解今次嘅運動
(而正義論提倡嘅抗命的確唔涉及暴力)

但係
羅爾斯嘅正義論入面有一個假設
就係公民抗命只會發生係近乎正義的民主社會之中。換言之，非民主社會嘅組成唔係根據社會契約，嗰度抗爭本質上係革命(推翻政權/逼使其政改)，為咗正義，武力係可以被接受的

最好當然好似咬甩手指位義士咁
個畫面show到晒抗爭者係被逼唔小心殺警
咁嘅話抗爭者贏開巷

但人命呢一步升級好關鍵
件事點樣呈現俾民眾睇 我個人嚟講唔係好執著
始終衝突之中咁混亂 可遇不可求
況且我對民意嘅態度 正如你喺#1所見
只要個結果係搞出人命 對抗爭就會有利
雖然好冷血 但政治現實如是

啱呀 仲有公民抗爭心態嘅人
係俾香港嘅選舉制度麻木咗
以為港共係民主政權

你想利用死亡就真係太仆街
老老實實我就唔想見到出佐人命 打我都覺得無所謂

如果你想民意大幅度向依邊傾斜 唔係狗仔死 反而係我地依邊大量人死傷
而狗仔係無咩事
基本上依個政治現實就係大家鬥慘的遊戲
唔係的話7婆點解會想狗仔入浩園

如果狗仔死人 第一佢地為報復 一定採取好強的武力鎮壓
二係我地依邊會失去強大的輿論支持

我想問下武力升級到最後係面對什麼？我當你可以打贏差佬，咁駐港解放軍呢？用人命來博取國際同情啊？還是最後比人一鋪清袋一野打殘好似64咁?

我只係點出人命對抗爭嘅影響
利唔利用係睇前線做法

唔認同你後面兩段
你個第一點已經同第二段有矛盾
警賊一死佢地一定報復 如你所言
警民真係要郁起手武力一定唔對等
最後結果一定係市民傷亡較多
所以輿論唔會所謂翻盤

邊一面死先根本唔重要
越過咗人命呢條線
抗爭者嘅慘情戲就有更大發揮空間
所以搞出人命係對抗爭有利

呢個係重點
我聽日開post詳細講

大致上 抗爭者唔係要打贏 而係要輸得夠慘烈
你逼到佢出解放軍血腥鎮壓重演六四
引發人道危機國際制裁
支那經濟崩潰支共倒台
呢個係其中一個可能嘅故事發展

六四後制裁只維持咗一年係因為當時政治因素
而今時今日國際圍堵已經好明顯
支共唔會到偷到雞

大佬 美國係全世界最大嘅軍火商
但人地都搵藉口 叫做保護其他國家

咁市民點解要打死警察？
死警察對運動有咩幫助？

支持暴力但唔支持盲目暴力
殺警只會增加社會矛盾
林鄭就可以企係道德高地
除非警察打死市民先